一人一個當年學英文嘅方法

如題

上連登

睇雜誌
劇

一出世就識la on9

睇明珠台英新聞
第一次唔開字幕 靜係聽
第二次睇字幕加有本簿寫低唔識既字 再查

睇字典

睇SCMP

睇TUBE8

每日係SCMP剪一兩單新聞痴落本簿仔到
highlight左唔識既字之後查字典睇下點解同點用
然後抄低係果單新聞隔離 一頁一單

抄書

溝條鬼妹

抄字典

小學補習班要人背字典默書（以前最後有幾頁a-z常用字嘅present to past participle form嘅表)

大個少少就玩字典機hangman同睇英文書

之後大個開始懶就剩係睇x-files、friends吸收英文字

睇外國劇睇到今日

本身鍾意聽英文歌
會睇歌詞背哂佢
唔識嘅字就查

去左美國中部一個未有亞洲人去過得幾百人既農業小鎮住左一年。完全冇聽、講、寫中文一年，全部用英文。

有冇推介

我都係開個聽歌app去歐美排行榜聽下
聽到鍾意嘅就會睇埋歌詞瘋狂loop

由13, 14歲開始聽英文歌聽咗十幾年

打機用英文
睇戲淨係用英文sub
聽英文歌
對我黎講最緊要係打機搵鬼佬玩練到講野
唔係就變到識睇同聽但唔識講

睇 framework / library documentation

睇pornhub學英文

1.睇戲，好多人無為意，字幕係早過聲出現的。一見到字幕就即係係腦入面翻譯，佢一講對白就有答案。慢慢發覺掌握到用咩句字語氣去表達某中文句子。

2. 打機。小弟當年玩everquest 大的。mmorpg 唔止教識你好多生字，更重要既係外國人既日常吹水方式，內容，9up語句，讚人屌人等等。

3. 返工。我帶細路去戶外的。日日用，最緊要係慢慢學識左同小朋友互串。

到有一日露營時發夢，夢入面用英文同人嗌交，醒左之後就覺得我d英文真係得得地喎。。。咁lor.

真係學左唔少生字。

YouTube， 有唔識嘅字就查字典

溝鬼妹